# JS Rabin-Karp Matcher

简单的 "拉宾-卡普" 算法的实现，用于学习之目的，代码当中有每一部分的详细说明。

## Rabin-Karp 算法简介

Rabin-Karp 是一种在字符串里搜索指定关键字的方法，比如在各种文本编辑器里使用 "查找" 功能就是字符串搜索。

### 简单思想

1. 在被搜索字符串里，从位置 0 开始取一个跟 **关键字** 一样长的子字符串；
2. 计算子字符串的 Hash 值，如果跟关键字的 Hash 值一样，则说明这个子字符串 **有可能** 跟关键字相同，使用朴素的方法比较这个字串和关键字，如果一样则退出搜索过程，如果不一样，则位置右移一位。
3. 重复上面的步骤。

其中：

Hash 算法是比较特殊的，它支持滚动更新，当从末尾抛弃一个字符以及从头部压入一个新字符时，并不需要重新计算这个 "新字符串" 的 Hash 值，而是类似数学的加减法，把末尾的字符经过某种运算而得的值减去，然后加上新字符的某种运算而得的值，则刚好为 “新字符串” 的新 Hash 值。

## 单元测试

执行命令：

`$ npm test`

应该能看到 `testRabinKarp() passed.` 字样。

## 单步调试/跟踪

有时可能跟踪程序的运行也能帮助对程序的理解，启动单步调试的方法是：

在 vscode 里打开该项目，然后在单元测试文件 [test-all.js](./test/test-all.js) 或者源码 [rabin-karp.js](./src/rabin-karp.js) 里设置断点，然后执行 `Run and Debug` 即可。
